- [Содержание](../README.md#Содержание)

# Установка статусов лидам
`/api/v2/orders/public/{api_key}/set_status`

> [Область видимости](authorization.md): **кампания**

## Описание:
Данный метод api позволяет установить [статус](definitions.md#%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%81) [лида](definitions.md#%D0%BB%D0%B8%D0%B4) по ключам заказов или по Импорт ID

Лимит 10 лидов за один запрос.

Для установки статусов необходимо отправить на `/api/v2/orders/public/{api_key}/set_status` методом POST следующие параметры.

| Переменная  | Значение | Необходимость |
| ------ | ------ | ------ |
| import_id  | ID контакта в системе заказчика                             | Необязательный при указании key |
| key        | Ключ лида                                                   | Необязательный при указании import_id |
| status_id  | ID статуса                                                  | Обязательный
| action     | Операция над текущим действием БП                           | Необязательный

| `action` | Описание |
|----------|----------|
| move     | Завершить текущее действие и совершить переход по БП |
| trash    | [Отменить обработку лида](trash_order.md) и отправить в корзину|

```json
[
    {
        "import_id": "CC-154427",
        "status_id": 422,
        "action": "move"
    },
    {
        "key": "8ac47be03",
        "status_id": 422
    }
]
```

Пример ответа:

| Переменная  | Значение |
| ------ | ------ |
| import_id  | ID контакта в системе заказчика |
| key        | Ключ лида |
| updated | Успешность обновления |

```json
{
    "data": [
        {
            "import_id": "CC-154427",
            "updated": true
        },
        {
            "key": "8ac47be03",
            "updated": true
        }
    ]
}
 ```
